Siri 改稱香港及台灣為中國地區

在 reddit 討論區，有網民發現 Siri 改稱 Hong Kong 為 "Hong Kong SAR, China"。那位網民指出，以前香港只會稱作 "Hong Kong"。

本人測試了廣東話 Siri 的確會顯示「香港特別行政區（中國）」。

網民嘗試分析原因。有人認為這是政治決定，蘋果辯認到你身處「中國地方」時就會顯示「特別行政區」，但是有從丹麥的網民測試過結果一樣。也有人覺得是 Siri 系統非一致性原故，有時會加上或沒說「特別行政區」，這個問題從六月示威前已經存在，看不到是政治考慮。

不過更令人意外的測試是，Siri 把台北說成「中國台灣台北市」，英文是 "Taipei Taiwan, China"。

相信韓國魚樂見高雄這樣的稱號。

北京係咪叫中國北京？
釣魚台係咪叫中國釣魚台

【戰術】【快做仆街仔】大量珍藏流出！新年送大禮！！勁過除夕抽獎！！！

Twitter見？

唔用Apple仲有咩用

on9

廣東(中國)

北京(中國)

我冇wo

爛生果

Push

係中共北京

蘋果又想要裝下修了

個版本係咪唔同
例如用緊香港繁體版同台灣繁體版分別

可以掛 部機日本買

屌 我都係中國香港/台灣

屌真係喎 試左台灣都係中國台灣

可能*掛

繼續買Apple啦傻仔

Why not? 原post 在此：

其實咁樣係算支持台獨

本來買iPad，依家買三星平板算了，橫掂唔少韓國人撐香港。

全世界都係講左國家再到地區

改咗格式

你問下外國就知

因為要就支那

攪到其他國家要跟晒

屌

沒有廣東，只有廣州

真係喎，加洲都冇得獨立

不過「中國台灣」

北京同廣州係中華人民共和國
香港同台灣係中國
係咪指緊中華民國

西方世界的"One China policy":
中華民國台灣, 香港都係"中國", 中華人民共和國就係中華人民共和國

中國北平先正確

毒果

垃撚圾

算啦，連登靠ios起壇，到時又會屌鳩你唔用iphone唔通用android機咩
大家又要我睇唔到，我唔知道，我唔信架啦

台灣NCC要ban iPhone了

屌你Tim Cook
Hong Kong and Taiwan are not China

學曬啲曱甴講野

搞咩鬼

lm

連登仔春袋 核彈

屌你老母！

香港就係 台灣我部機冇變

隔離post又係到屌google跪左支共
依家apple又一齊跪

即係全民改用3310咩

唔止siri啦
就咁show出嚟就台北
加新項目一search個位就寫中國台北
靜撚雞雞咁陰啲陰啲

PKMon Go 一早跪咗
不過係咪好似跟Google?

罷用apple

香港都話
台灣都改

咁用咩手機?

頭已側

屌佢老母

idog又要不願面對
Apple 奶到出晒面

罷買apple好耐

我果部正常wor

idog ： iphone是最好的 賣咁貴一定有佢原因

屌

你用邊隻ROM?

13.3 xs

問咗好耐終於講咗啲嘢

一早要抵制Apple啦

跟個OS
你部係iPhone就係跟iPhone
我Android機無呢個問題 仲係寫香港

但唔用IPHONE 無野好用

有冇其他國家巴打測試

我試緊台版得唔得

IOS13 見到中國台灣

試緊台版ROM係咪變番台灣先

做緊死士刷ROM

佢個地圖都佢左中國香港特別行政區好耐

如果係ROM問題就易搞

好似係因為你講操口

睇下係咪ROM既問題

on 9 ！叫城市名又要顯示國家
邊有人同人講"我係上海中國人"、"廣東中國人 "

老共使橫手

我岩岩屌左佢一鍋就再用唔到siri了

HKSAR好長 無點UX都無晒